經濟學家教猴子「怎麼用錢」 沒想到牠們秒懂原理立刻賣淫、賭博

▲經濟學家教會猴子怎麼用錢之後，有了驚人發現。（圖／取自免費圖庫unsplash）

「性工作是360種行業裡最古老的一種」，我們難以追蹤到底人類史上第一個性工作者什麼時候開始有的，但科學家透過觀察猴子使用金錢的方式，卻能讓我們略窺一二。

想知道人類行為是怎麼發生的，專家總會把腦筋動到猴子身上。一位耶魯大學的行為經濟學者凱絲‧陳（Keith Chen）找來一群捲尾猴，訓練牠們如何使用錢，一天會發給牠們各12枚特製的、中間有洞的小銀盤充當銅板，陳教授不斷示範用錢可以交換水果、果凍等等食物，猴子們很快就學會了。

▲猴子會用錢來賭博，甚至買春。（圖／取自免費圖庫unsplash）

神奇的是，捲尾猴們馬上就能了解如何更好的使用錢，當果凍變便宜的時候，牠們會大舉買進，甚至陳博士教給牠們玩一種賭博遊戲，贏了手上的硬幣會翻倍、輸了就要全部繳回，也有好幾隻猴子興致勃勃加入賭局。最特別的是，有一隻公猴搶了「不義之財」，立刻拿去給一隻母猴，接下來母猴竟「獻身」換來這枚硬幣，賣淫行為已經出現。

最後，經濟學家發現他們必須開始阻止這個實驗室變成猴子的賭場和妓院，雖然這並非一開始進行研究的初衷，已足以讓人們了解到，如果沒有規範制度，在金錢誘惑之前，犯罪行為的出現有多麼自然。

真定假呀

唔知有冇馬騮識做莊做馬伕

今次我信係人扮架啦

靈長類大把呢d社會行為

以為得 智人 先有呢種行為咩

賣淫唔使教都識

做雞同叫雞係靈長類天性

進化得好快！快啲殺晒班馬騮，唔係地球會玩完。

有雞先定雞蟲先?

做雞係港女天性

睇黎人之所以跑出，稱霸世界，係因為有個傻佬發明佐用貝殼當錢駛

免費圖庫
無真圖得字,係咪9UP架

Wow U aRe sO sMaRT

連登冇人睇過依個實驗

內容農場文

猿人爭霸戰第4集劇情

女人本性就係雞

The Evolution of Our Preferences:
Evidence from Capuchin-Monkey Trading Behavior

sorry 連登真係好多無識之士
無知得黎仲要怕俾人睇唔起 聲大大

所 有 女 人 都 係

有冇片

Monkey Business

純文字報告

嫖賭都係靈長類的天性
幾時試埋飲盪吹

有另一個實驗都幾搞笑架

連登仔應該英文好, 唔洗字幕, 睇返TED

教埋佢地莊家必勝, 馬伕免費有得屌啦

神奇的是，捲尾猴們馬上就能了解如何更好的使用錢，當果凍變便宜的時候，牠們會大舉買進，甚至陳博士教給牠們玩一種賭博遊戲，贏了手上的硬幣會翻倍、輸了就要全部繳回，也有好幾隻猴子興致勃勃加入賭局。最特別的是，有一隻公猴搶了「不義之財」，立刻拿去給一隻母猴，接下來母猴竟「獻身」換來這枚硬幣，賣淫行為已經出現。

最後，經濟學家發現他們必須開始阻止這個實驗室變成猴子的賭場和妓院，雖然這並非一開始進行研究的初衷，已足以讓人們了解到，如果沒有規範制度，在金錢誘惑之前，犯罪行為的出現有多麼自然。

依一個?

左邊隻馬嬲：屌你老母 我要提子呀 唔係黃瓜

有台灣人先

凸破盲腸

黃賭毒三位一體
繼續放任佢地發展
好快就會學識隊草

所以你見到支那點解咁多人做雞

賣淫係猴子群一直都有

連登最鐘意呢啲文

篇文堅料黎
不過係2005年

教咁撚多野比D猴子識做乜, 唔驚佢地會進化

記得睇過紀錄片話企鵝都識賣淫
根本所有動物都係雞

好似做完實驗借將d猴子人道毀滅

人類大歷史 有講過

動物有冇原罪

廣東monkey
識做雞

試試大量發行銅板，用成千個先換到嘢食，睇下馬瘤會點做

犯咩罪賣咩淫有無你比佢d「錢」佢地都係周圍扑野架啦

你老母係女人

所 以 你 老 母 都 係

條片十幾年前，而家又畀人搬出嚟呃Like

我覺得係洗黑錢多啲

雞蟲，因為係個雄性馬嬲要求先

冇錢都已經會賣淫啦
紀錄片啲猩猩乸俾人插兩嘢換嘢食

單野12年舊聞

所以女人天生係雞是對的？

又post舊文想點

吊， 你得教佢地賭， 佢地咪賭囉。

會互相殘殺

跟住試吓用個籠當做監獄, 邊個殺猴就要坐, 睇吓會唔會有返秩序

非洲d力架軍閥教到d猩猩識食煙識飲酒識開槍

咁幾百年前既文係咪應該燒哂佢？

咁你咪日日post幾百年前嘅文囉
時事台變考古台

我讀psy果陣有講過類似實驗
睇完都覺得痴撚線

睇錯經濟學家教孩子

你也是連登仔...

重點係馬騮都有正義感
有隻要同伴都有提子 佢先肯要提子

臭西

咁証明猴子同人類一樣有特立思考
所以有唔同性格 猿人爭霸戰可能會實現

舊聞

下一步教碌信用咭,睇下馬騮跑咭數係點

好快發現女馬騮有優勢, 可以瘋狂做雞一晚接廿個客還錢最後馬騮變女權社會